疑運送生產彈道飛彈儀器 香港籍貨輪遭印度海關扣留

〔中央社〕一艘懸掛香港旗幟的貨輪從中國開往巴基斯坦途中，3日在印度西部的坎德拉港（Kandla）被發現運載疑似製造彈道飛彈發射裝置的機械而遭扣留，印度國防專家昨天上船調查。

印度媒體報導，一艘懸掛香港旗幟的「大翠雲」（Da Cui Yun，譯音）號貨輪1月17日從中國江蘇省江陰港出發，航向巴基斯坦喀拉蚩（Karachi）卡西姆港（Port Qasim），3日在印度古茶拉底省（Gujarat）坎德拉港停靠準備卸貨，遭海關官員發現有可疑貨物。

印度新聞信託社（PTI）引述負責坎德拉港的官員說，海關官員發現一艘懸香港旗幟的貨輪運載可疑貨物並扣留，船上的貨物已全部卸下安置在碼頭13號貨倉接受檢查。

印度國防研究暨發展組織（DRDO）的核武專家小組17日到坎德拉港調查船東宣稱高壓殺菌的工業乾燥機及包含的高壓鍋，但專家懷疑這些機械設備是製造彈道飛彈發射設備複合材料內襯的儀器。

消息人士說，這個高壓鍋可形成一高壓室，可用在科學與工業等民間用途，但也可用在軍事上。

武器專家告訴中央社記者，由於彈道飛彈發射時，發射裝置的內襯必須承受飛彈發射時的高壓和高溫，因此製造發射設備複合材料內襯需要高壓鍋爐。

如果國防研究暨發展組織核武專家確認這艘船裝載的這些設備是用來製造彈道飛彈發射裝備的內襯，船東將因違反特殊化學品、生物、材料及設備與技術出口相關規定被控告，被查扣的高壓鍋等機器也將沒入。

中國是巴基斯坦最大武器供應國，如果印度確認上述機器設備是用於製造彈道飛彈設備等軍事用途，可凸顯中國仍持續對巴基斯坦的武器計畫提供援助。

印度外交部對此事拒絕評論。

手足玩咁大
唔割

有手足還押150天聽日上庭

葵涌貨櫃碼頭真係好多神裝汁，之前又裝甲車 又米格21戰機 又導彈零件 又AK47

掟石仔大戰2.0

佢係唔係扣左中共啲貸

印度沒收埋佢啦

趁支那病攞佢命啦

支持印度警方嚴正執法

d狗上次咁大陣象係幫d老板上貨？狗黑合作賺外快？

之後有d唔識do既水鬼想起批貨念住領功，就比自己人做低左？

又拎香港支旗黎沾污

鄉下